# Problemas éticos

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Não apoie esta empresa que não é ética"

"Sua empresa não é confiável. Você alega fazer cumprir o DMCA, mas tem muitos processos judiciais por não fazê-lo."

"Eles apenas censuram aqueles que questionam sua ética."

"Acho que a verdade é inconveniente e melhor escondida da vista do público."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>clique em mim

## CloudFlare envia spam para pessoas
</summary>


A Cloudflare está enviando e-mails de spam para usuários que não são da Cloudflare.

- Envie e-mails apenas para assinantes que optaram por receber
- Quando o usuário disser "pare", pare de enviar e-mail

É simples assim. Mas Cloudflare não se importa.
Cloudflare disse que usar seu serviço pode parar todos os spammers ou invasores.
Como podemos parar o Cloudflare sem ativar o Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>clique em mim

## Remover avaliação do usuário
</summary>


Cloudflare censura críticas negativas.
Se você postar um texto anti-Cloudflare no Twitter, terá a chance de obter uma resposta do funcionário da Cloudflare com a mensagem "Não, não é".
Se você postar uma avaliação negativa em qualquer site de avaliação, eles tentarão censurá-la.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>clique em mim

## Compartilhar informações privadas do usuário
</summary>


Cloudflare tem um grande problema de assédio.
A Cloudflare compartilha informações pessoais de quem reclama dos sites hospedados.
Às vezes, eles pedem que você forneça sua identidade verdadeira.
Se você não quer ser assediado, agredido, golpeado ou morto, é melhor ficar longe de sites do Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>clique em mim

## Solicitação corporativa de contribuições de caridade
</summary>


CloudFlare está pedindo contribuições de caridade.
É terrível que uma empresa americana peça caridade ao lado de organizações sem fins lucrativos que têm boas causas.
Se você gosta de bloquear pessoas ou perder o tempo de outras pessoas, você pode pedir algumas pizzas para os funcionários da Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>clique em mim

## Encerrando sites
</summary>


O que você fará se o seu site cair repentinamente?
Há relatos de que o Cloudflare está excluindo a configuração do usuário ou interrompendo o serviço sem qualquer aviso, silenciosamente.
Sugerimos que você encontre um provedor melhor.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>clique em mim

## Discriminação de fornecedor de navegador
</summary>


CloudFlare dá tratamento preferencial para aqueles que usam o Firefox, enquanto dá tratamento hostil para usuários de não-Tor-Browser sobre Tor.
Os usuários do Tor que se recusam legitimamente a executar javascript não-livre também recebem tratamento hostil.
Essa desigualdade de acesso é um abuso da neutralidade da rede e um abuso de poder.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Esquerda: Navegador Tor, Direita: Chrome. Mesmo endereço IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Esquerda: Javascript do navegador Tor desativado, cookie ativado
- À direita: Javascript do Chrome ativado, cookie desativado

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (navegador secundário) sem Tor (Clearnet IP)

![](../image/lynx_cloudflare.gif)

- Lynx


| ***Navegador*** | ***Tratamento de acesso*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript habilitado) | acesso permitido |
| Firefox (Javascript habilitado) | acesso degradado |
| Chromium (Javascript habilitado) | acesso degradado |
| Chromium or Firefox (Javascript desativado) | acesso negado |
| Chromium or Firefox (Cookie desativado) | acesso negado |
| QuteBrowser | acesso negado |
| lynx | acesso negado |
| w3m | acesso negado |
| wget | acesso negado |


Por que não usar o botão de áudio para resolver o desafio fácil?

Sim, há um botão de áudio, mas ele sempre não funciona no Tor.
Você receberá esta mensagem quando clicar nele:

```
Tente mais tarde
Seu computador ou rede pode estar enviando consultas automatizadas.
Para proteger nossos usuários, não podemos processar sua solicitação no momento.
Para mais detalhes visite nossa página de ajuda
```

</details>

---

<details>
<summary>clique em mim

## Supressão de eleitor
</summary>


Os eleitores nos estados dos EUA registram-se para votar por meio do site do secretário de estado no estado de sua residência.
Escritórios de secretários de estado controlados pelos republicanos envolvem-se na repressão aos eleitores por meio do proxy do site do secretário de estado por meio do Cloudflare.
O tratamento hostil da Cloudflare aos usuários do Tor, sua posição MITM como um ponto global centralizado de vigilância e seu papel prejudicial em geral tornam os eleitores em potencial relutantes em se registrar.
Os liberais, em particular, tendem a abraçar a privacidade.
Os formulários de registro de eleitores coletam informações confidenciais sobre a inclinação política do eleitor, endereço físico pessoal, número do seguro social e data de nascimento.
A maioria dos estados disponibiliza apenas um subconjunto dessas informações publicamente, mas o Cloudflare vê todas essas informações quando alguém se registra para votar.

Observe que o registro em papel não contorna o Cloudflare porque os funcionários da equipe de entrada de dados do secretário de estado provavelmente usarão o site do Cloudflare para inserir os dados.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org é um site famoso por coletar votos e agir.
“pessoas em todos os lugares estão iniciando campanhas, mobilizando apoiadores e trabalhando com tomadores de decisão para gerar soluções.”
Infelizmente, muitas pessoas não conseguem ver o change.org de forma alguma devido ao filtro agressivo do Cloudflare.
Eles estão sendo impedidos de assinar a petição, o que os exclui de um processo democrático.
O uso de outra plataforma não declarada em nuvem, como OpenPetition, ajuda a solucionar o problema.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- O "Projeto ateniense" da Cloudflare oferece proteção gratuita em nível empresarial para sites de eleições estaduais e locais.
Eles disseram que "seus constituintes podem acessar informações eleitorais e registro de eleitores", mas isso é uma mentira porque muitas pessoas simplesmente não conseguem navegar no site.

</details>

---

<details>
<summary>clique em mim

## Ignorando a preferência do usuário
</summary>


Se você cancelar algo, não receberá nenhum e-mail sobre isso.
Cloudflare ignora a preferência do usuário e compartilha dados com empresas terceirizadas sem o consentimento do cliente.
Se você estiver usando o plano gratuito, às vezes eles enviam um e-mail para você pedindo para comprar uma assinatura mensal.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>clique em mim

## Mentir sobre a exclusão de dados do usuário
</summary>


De acordo com o blog deste ex-cliente da cloudflare, a Cloudflare está mentindo sobre a exclusão de contas.
Hoje em dia, muitas empresas mantêm seus dados depois que você fecha ou remove sua conta.
A maioria das boas empresas menciona isso em sua política de privacidade.
Cloudflare? Não.

```
2019-08-05 CloudFlare me enviou a confirmação de que eles removeram minha conta.
2019-10-02 Recebi um e-mail da CloudFlare "porque sou um cliente"
```

Cloudflare não conhecia a palavra "remover".
Se foi realmente removido, por que esse ex-cliente recebeu um e-mail?
Ele também mencionou que a política de privacidade da Cloudflare não menciona sobre isso.

```
A nova política de privacidade deles não faz nenhuma menção à retenção de dados por um ano.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Como você pode confiar na Cloudflare se sua política de privacidade é uma mentira?

- [Mais de um ano se passou desde que cancelei minha conta Cloudflare](https://shkspr.mobi/blog/2020/09/dont-trust-cloudflare-with-your-personal-data/)

</details>

---

<details>
<summary>clique em mim

## Guarde suas informações pessoais
</summary>


Excluir conta Cloudflare é um nível difícil.

```
Envie um tíquete de suporte usando a categoria "Conta",
e solicitar a exclusão da conta no corpo da mensagem.
Você não deve ter domínios ou cartões de crédito vinculados à sua conta antes de solicitar a exclusão.
```

Você receberá este email de confirmação.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Começamos a processar sua solicitação de exclusão" mas "Continuaremos a armazenar suas informações pessoais".

Você pode "confiar" nisso?


- Como cancelar sua conta Cloudflare

1. Faça login no painel do Cloudflare.
2. Exclua todas as zonas (domínios) de seu painel.
3. Clique no link de suporte.
4. Envie um novo tíquete. Diga a eles que você deseja encerrar sua conta.
5. Espere vários dias.
6. A equipe da Cloudflare pedirá sua confirmação e o motivo pelo qual você decidiu sair da Cloudflare.
7. Envie uma resposta novamente.
8. Espere vários dias.
9. Você receberá uma mensagem: Excluímos com sucesso sua conta


</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Outra informação

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---


## Por favor, continue na próxima página:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](pt.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
